\section{Streuung zur Strukturaufklärung von Kernen}
\subsection{Streutheorie}
Die explizite Herleitung der meisten Ergebnisse wird hier nicht durchgeführt - es hier hierbei auf die Fachliteratur, z.B. \cite{Reinhardt} verwiesen.\\
Im Folgenden wählen wir ein Koordinatensystem, dessen z-Achse parallel zur Flugrichtung der einfallenden Teilchen ist. 
Es wird angenommen, dass das Problem rotationssymmetrisch um die z-Achse ist.\\
Wir benötigen hier folgende Resultate:
\begin{itemize}
\item Differentieller Wirkungsquerschnitt: 
Der Differentielle Wirkungsquerschnitt ist das Verhältnis der Anzahl in Richtung $\theta$ gestreuten Teilchen $N_S$ pro möglichem Stoßpartner $n_{s}$, 
pro einfallendem Teilchenstrom $N_e$ und pro Fläche des Raumwinkels $\Delta \Omega$, d.h.
\begin{equation}
\frac{d\sigma}{d\Omega}(\theta)= \frac{N_{s}(\theta)}{N_e \cdot n_s \cdot \Delta \Omega}
\end{equation}
Für das Coulomb-Potential erhält man, wobei E die Energie des Projektils im Schwerpunktsystem ist, in SI-Einheiten:
\begin{equation}
\left( \frac{d\sigma}{d\Omega} \right)_C= \left(\frac{Z_1 \cdot Z_2 \cdot \alpha \cdot \hbar c}{
E} \right)^2 \frac{1}{\sin^4\left( \frac{\theta}{2} \right)}
\end{equation}

\item Schwerpunktsystem und Energieübertrag beim Zweikörperstoß:
Die Winkeltransformation bei einem Stoß eines bewegten- mit einem ruhenden Teilchen lässt sich am leichtesten mit Abbildung \ref{img:SPS-LS} erklären.
\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Schwerpunktsystem.JPG}
\caption{Zusammenhang vom Stoßwinkel im Labor- und Schwerpunktsystem. Entnommen aus \cite{SPS}}
\label{img:SPS-LS}
\end{figure}


Mit etwas Trigonometrie erhält man:
\begin{equation}
\tan (\theta_L)=\frac{\sin(\theta_S)}{\cos(\theta_S)+ \frac{m_1}{m_2}}
\end{equation}






\item Formfaktor: Führt man die Streutheorie in 1. Ordnung Störtheorie durch (Bornsche Näherung), 
so lässt sich zeigen, dass für eine gegebene Ladungsverteilung $\rho(\vec{x})$ der differentielle Wirkungsquerschnitt gegeben ist durch:
\begin{equation}
\frac{s\sigma}{d\Omega} = \left( \frac{d\sigma}{d\Omega} \right)_S \cdot \vert F(q) \vert^2
\end{equation}
wobei $ \left( \frac{d\sigma}{d\Omega} \right)_S$ der differentielle Wirkungsquerschnitt von einem Streuzentrum ist und $F(q)$ die Fouriertransformierte der Ladungsverteilung ist, d.h.:
\begin{equation}
F(q)= \int d^3x \rho(\vec{x}) \cdot e^{\frac{i}{\hbar} \vec{q} \cdot \vec{x}}
\end{equation}
\end{itemize}

\subsection{Aufbau und Durchführung}
%TODO: Leitungen prüfen.
%TODO: Skizze Verkabelung Kontrollraum.
Zur Definition der Bauteile und Anschlüsse siehe Anhang.\\ 
Entsprechend der Nummerierung werden die Detektoren durch den jeweiligen Anschluss der Kammer mit dem zugehörigen Vor- und Hauptverstärker verbunden. In den Targethalter wird auf Position 1 und 2 das CAu-Target eingebracht, auf Position 3 der Supraleiter.
Ein Pulser wird an Hauptverstärker vier angeschlossen. 
Entsprechend der Nummer aufsteigend werden die Hauptverstärker an die Leitungen 42-45 im Kontrollraum angeschlossen.

\subsection{Kalibrierung der Positionsangabe des Schlittens}
Zur Kalibrierung des Schlittens wird die Position des mittleren Detektors gegenüber dem Target auf einen gut bestimmbaren Winkel eingestellt und es wird der Wert der Abstandskala abgelesen. Man erhält folgende Messwerte:
\begin{table}
\centering
\caption{Werte der Abstandsskala des Schlittens bei fest eingestellten Winkel}
\begin{tabular}{cc}
\toprule
Winkel $\theta_L$ [$^\circ$] & Abstandskala l [cm]\\
\midrule
155 & 20.8\\
130 & 53.8\\
90 & 55.0\\
45 & 78.9\\
30 & 87\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table} 

Trägt man dies in einem Diagramm auf so kann man auf einen linearen Zusammenhang schließen. Der Plot mit Ausgleichsgeraden ist in \ref{img:schlittenkalibrierung} gegeben. Der Zusammenhang ist gegeben durch
\begin{equation}
\theta_L (l) = 194^\circ - 1.887 \frac{l}{cm}
\end{equation}

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Kalibrierung_schlitten.jpg}
\caption{Winkel des Schlittens $\theta$ [in $^\circ$] in Abhängigkeit der Abstandsskala l [in cm]. Die Ausgleichsgerade lässt auf einen linearen Zusammenhang schließen.}
\label{img:schlittenkalibrierung}
\end{figure}

\subsection{Streuung von $\alpha$-Teilchen an Gold und Kohlenstoff}

\subsection{Streuung von Protonen an Gold und Kohlenstoff}